【德國 AI 科技】Audi A8自動泊車系統 連逼力都唔使踩

試駕Audi A8，已經無記者太在意它的外貌和性能，皆因一個代表着智能世代的AUDI AI掣真正在量產車上出現，所以今次試車同以前好唔同，就是似去西班牙上堂多過似試車，不單止理論，還有實習堂。主控全架A8的大腦是Central Driver Assistance Controller （zFAS）電腦板，全車前後雷達及鏡頭，令電腦可於交通阻塞時全自動操控駕駛，塞車時可以睇電視，是首部Autonomous Driving Level 3自動駕駛系統的量產車。

廠方在海旁整裝了一個可以測試安全系統的地方，第一項是可以解困小路出大路的問題，當架車兩側被障礙物阻擋，只要開着泊車模式及前鏡頭，就可以睇到兩側有冇車駛到，屏幕會有紅箭嘴提示，危險時更會自動煞車。新車的氣壓避震於開車門時會升起車身，令上落車時更加方便。而且當車側遇上被撞，被撞那一邊車身半秒內會升起8cm，聲稱這樣可減少腹腔傷害達50%。

四輪同時轉向 動作靈活輕盈

還有一項新功能Dynamic All Wheel Steering，即是四輪會同時轉向，現場有小賽道讓大家感受下開關之後的分別。結果是同一段路同一個彎，啟動系統後的轉向動作會暢順很多，車身動態更靈活更輕盈。試車另一環節是停車場，以證明新泊車輔助系統變得更完美，第一次試玩Audi AI Parking Pilot系統，跟以前的泊車系統的分別在於連腳都毋須踩逼力及油門，毋須跟指示入前後波，按着一個AI掣便全程自動泊車。試完第一個感覺是「終於來到！簡直是女士的恩物！」不久將來必定在細車上出現。最後更有示範用電話遙控泊車入車房，又可以用電話遙控駛離車位，而Manoeuvre Assist系統又可以助你於超窄停車場掉頭，電腦會幫你輕微修正轉向以及防撞。這個時候，熱血駕車男又會說：「咁不如唔好揸車！」對不起，科技就是不能停步。

Audi A8L 55 TFSI規格
引擎︰2,995cc V6
馬力︰340hp/5,000-6,000rpm
扭力︰500Nm/1,370-4,500rpm
波箱︰8前速Tiptronic自動波，四驅
售價︰待定
查詢︰Audi HK 金鐘夏愨道18號海富中心地下

呢個女司機好需要AI科技

小姐，乜又係妳呀？昨日（13日）有女司機於大埔四線轉彎唔夠位直撼警車，惹起網民熱烈討論，未料事件仲有下集！有網民上載另一段車Cam片，顯示該車同日再「出招」，硬撼的士車尾。

據該車Cam片段顯示，一輛黃色私家車昨日(13日)上午九時許，沿大老山隧道往九龍方向行駛，車輛正於收費亭前慢駛排隊，準備付款，豈料該黃色私家車疑收掣不及，撞向的士車尾。

細看車牌，該車正是同日上午八時許在大埔撞警車的黃色車。換言之，該車一小時內先撞警車，再撼的士，令人嘖嘖稱奇！

據警方資料，昨日驅車撞向警車的，為一名女司機。雖然未知在收費廣場「再下一城」的車手是否為同一人，但網民已經議論紛紛，直斥其駕駛技術「恐怖」、「真係唔明點解會考到牌」、「岀色女車手」等。亦有網民笑指該司機應被釘牌，降低香港車禍率。

唔錯喎 (5:50 開始)

JAMES BOND有套戲都有, 用BMW

過多幾年 大部分職業司機都唔會有得撈

原來 MB 新個 E class 都有曬